拘捕無帶委任證而自稱警員之人仕

無委任證嘅人，在未能確定身份之前。市民有權對其暴力行為作出拘捕，以防止進一步傷害。
基於暴力行為有別於對警察的正常認知，如軍裝警員聲稱無委任證之人仕為警察，而無對該暴力人仕作出拘捕。有機會被視為冒警。

有索帶嘅人識做。

其他軍裝警員，如濫用暴力阻礙拘捕暴力人仕，亦將會被視為偽冒警員，有機會被市民拘捕。

該人等被拘捕後，會有市民看守保護被捕人仕安全。直至警務處長確認其身份為止。

在動盪之時，市民應盡公民責任保護社會安全。